香港小學生夢想『搬到台灣』, PTT台男: "中國香港人"請去中國

作者if2 (祈福兔)
看板Gossiping
標題[新聞] 夢想搬到台灣住 香港小學生：可用低價買
時間Mon Apr 16 13:13:17 2018

夢想搬到台灣住 香港小學生：可用低價買寬敞房

近日有網友貼出香港小學生日記，內文提及香港房價太高，難以實現他想住大房子的夢想
，因此夢想到台灣居住「可以用很低的價錢就買到寬敞的房子」，更大讚台灣人很友善，
不過台灣網友卻紛紛留言「小孩子太天真」。

網友在臉書社團「爆笑公社」貼出一則香港小學生4月13日的日記，題目為「我會搬出香
港」，短短一百字提及對香港房價的不滿、住大房子的夢想、以及對於台灣的嚮往，內文
還稱「台灣的樓價比較低」、「希望我長大後真的可以搬去台灣」。
許多網友看了紛紛留言表示「太天真了」、「台灣的房價也越來越高了啊」、「孩子，你
不知道台灣薪水低的可憐啊」、「等他長大來發現，就會發現台灣跟香港沒兩樣」、「來
台灣後，又會寫一篇日記『我會離開台灣』」。
......
推 kurtsgm: 香港人真是很可憐 04/16 13:13
推 kuninaka: 鄉下的確很低廉阿 04/16 13:13
推 bbdirty5566: 他一定沒去過信義區 04/16 13:13
→ kuninaka: 為什麼一定要買信義區？ 04/16 13:14
→ yanli2: 天真香港小孩 04/16 13:14
推 kent88899589: 別買北市新北的話 還行啦 04/16 13:14
→ kuninaka: 你可以買屏東 04/16 13:14
推 kyowinner: 台灣再小也比香港寬敞阿 04/16 13:14
推 Ilat: 真的相對於香港來說 一般的房子都大多了 空間運用更自由 04/16 13:14
推 xian: 鳥籠升級成狗龍 04/16 13:14
推 a27588679: 台北很大，也是有便宜的地方 04/16 13:14
→ Ilat: 是相對的來說 當然再去跟其他地方比台灣也是很鳥籠 04/16 13:14
推 candysagaboy: 可以移民到高雄開港式燒臘 保證幸福 04/16 13:14
噓 NANAGG: 廣東一樣的價錢能買到更寬敞的你怎不去? 04/16 13:14
→ bbdirty5566: 去菲律賓跟越南可以更便宜跟更大喔 04/16 13:15
→ yyc1217: 香港的房間躺下去頭腳是可以碰到兩邊牆壁的 04/16 13:15
推 prkfcpr: 相比香港確實是寬敞不少 04/16 13:15
推 Mohism: 確實 香港比台北更鳥籠 04/16 13:15
→ Ilat: 再說整體文化兩地都很接近 對香港人來說台灣當然會是首選 04/16 13:15
噓 gamania5972: 建商: 太好了,還有漲價空間 04/16 13:15
→ candysagaboy: 移民蒙古更省錢 用帳篷就可以了 家樂福特價799 04/16 13:15
→ teruhyde12: 怎麼不知道去鄰近支那買？更大更便宜 04/16 13:16
推 Sunny821210: 鄉下不方便了點 房子還是挺便宜的 04/16 13:16
→ a80070: 中國香港人就去中國置產好嗎 別來台灣影響房價了 04/16 13:16
推 shawncarter: 建議退休再來吧 在台灣賺錢太難賺 04/16 13:16
推 deepdish: 投資客坐等香港盤子 04/16 13:16
推 kingfsg7326: 移到南部跟像支那人住一起有87%像 04/16 13:16
→ bbdirty5566: 香港人滾出去 台灣不歡迎你們 謝謝 04/16 13:16
→ candysagaboy: 高雄其實很適合香港人移民 都是熱帶國家 04/16 13:16
→ Iamtheking: 滾好嗎？ 04/16 13:17
噓 johnny04a: 別來 04/16 13:17
推 kusomanfcu: 18年和16年比有差嗎？ 04/16 13:17
噓 loveian16: 搬來的不歡迎= =台灣也夠擠了。要搬可以搬去中國 04/16 13:17

→ candysagaboy: 幸福城市的房價 需要香港人來支撐 04/16 13:17
推 iceyeman: 中國內陸 可以讓你大到不行 04/16 13:17
推 HaHaPoint: 聽說拔到獅子的鬃毛，可以治禿頭 04/16 13:17
→ dreamnook: 香港房價很噁心沒錯 04/16 13:18
推 st2913sbck: 低價？ 青埔嗎？ 哈哈 04/16 13:18
→ bndan: 房子大有屁用 XD 除非不隨工作起舞 不然講到上班 還不是乖 04/16 13:18
→ lavenderwind: 比爛的概念 04/16 13:18
→ bndan: 乖去台北 新竹 租鳥籠買廁所 www 04/16 13:19
→ tcpic: 在china一切屬於黨 以為真的是自己的房屋 自己的命嗎.. 04/16 13:19
→ batjiro: 04/16 13:19

→ ray0305: 孩子 你太天真了 04/16 13:19
→ batjiro: 看過這部應該可以理解 04/16 13:19
推 baboosh: 港仔都去珠三角三四線置產啦 輪不到台灣 04/16 13:19
→ tim9527: 孩子 你太天真了 雖然香港都是鳥籠 04/16 13:19
→ jacvky: 就算是台北，大多數地方還是比香港便宜阿 04/16 13:20
推 yesgogo: 香港人這麼說是沒錯啦 04/16 13:20
→ Jeter: 你為什麼不去26那就好？ 04/16 13:20
→ candysagaboy: 可以買淡水 超級便宜 而且還有捷運 04/16 13:20
推 silencedance: 以香港的房價來說 其實他沒說錯啊... 04/16 13:20
噓 whizz: 健你媽的保！ 又不是台灣國人 04/16 13:21
→ yanli2: 香港跨過圍牆後地比台灣更大更寬敞 04/16 13:21
推 verydolungbe: 最後一句：可享台灣健保 這才是重點 04/16 13:22
→ tcpic: 現在不是跨過圍牆的問題 是圍牆要加大包住整個香港.. 04/16 13:22
→ heatlion: 香港不是英文不錯? 好好讀書去國外賺錢 04/16 13:22
噓 b02502073: 噁心支那港狗乖乖待在支那狗國好嗎 04/16 13:22
推 jacvky: 問題是除了五毛和9.2，沒人喜歡住在牆裡 04/16 13:23
推 justto: 只有我覺得屏東很好嗎? 04/16 13:23
→ winiS: 超絕望跟很絕望，就讓他夢想一下 04/16 13:23
推 slimfat0202: 買台灣便宜... 04/16 13:23
噓 glaceon6666: 不是我在說 香港給人觀感真的很差 04/16 13:23
噓 getter5566: 滾 04/16 13:24
推 kuninaka: 本來就比香港便宜阿，一堆人崩潰啥 04/16 13:25
→ Gary21: 資本主義的悲劇 04/16 13:25
→ infor: 台灣低薪國際認證 04/16 13:25
推 yu7038: 台灣薪水太低 04/16 13:25
推 da1234527123: 薪水也很便宜QQ 04/16 13:25
→ linceass: 跟香港比算寬敞沒錯 04/16 13:26
→ meredith001: 南部鄉下因該可以喇 04/16 13:26
→ tim9527: 香港已經慘到 要夢想到台灣鬼島住 了唷 04/16 13:26
推 knight0123: 比起台灣,香港房價確實超恐怖~~ 04/16 13:27
推 darkshona: 酸民跟一個孩子較真，腦袋都長那兒去了。 04/16 13:27
推 nimama000: 台灣被小看惹XDDDD 04/16 13:27
推 c7683fh6: 傻孩子 要去也去歐美啊 04/16 13:27
推 iceyeman: 這其實很奇怪 台商四處跑 再落後的地方也是賺到爽到噴汁 04/16 13:27
→ iceyeman: ，那只能怪香港人看個不看低而已 04/16 13:28
推 nathantw: 比香港便宜的要看地段 小孩太天真 04/16 13:28
推 xul4m4vu6666: 也不要到台北 台北房子是台灣最小的 04/16 13:30
推 Moratti: 為什麼 香港人能想買就買 04/16 13:30
推 JackaLMeI: 鬼島虛坪制笑而不語 04/16 13:30
推 richmond1223: 滾好嗎 04/16 13:30
推 smallGY: 南部鄉下四周都是田的應該可以 04/16 13:31
推 faiya: 台灣的鄉下還是很方便，賣場到處有，網路線也很發達 04/16 13:31
推 melike671: 今日香港，明日台灣 04/16 13:31
推 ernova831: 死小孩乖乖待在中國香港給支那臭狗幹辣 04/16 13:32
→ tcpic: 真想用9.2去跟香港人交換... 04/16 13:33
推 ai1robert: 中國香港人拜託別來

犯賤

推 nathantw: 港英時很秋 現在秋不起來了吧 中國香港人 04/16 13:35
推 YALEMY: 乖又聰明的孩子歡迎來 我們用整天想背刺台灣的人換 04/16 13:36
推 s81048112: 是真的 又不是一定要去台北住 04/16 13:36
推 ymx3xc: 其實可以 不過可能要選鄉下住 事實上 鄉下真的不少香港人 04/16 13:36
→ nathantw: 不過歡迎香港人來台開燒臘店 我很愛吃燒臘~~ 04/16 13:37
→ YLTYY: 滾 04/16 13:37
推 sid300: 台北房價對比世界大都市的確不算貴 他說的是事實 04/16 13:37
推 gunies1111: 台北鳥籠一個人住 香港可能是一家三口 04/16 13:39
→ jerry41512: 新北很多地方也不貴啊 04/16 13:39
噓 cyclohexane: 香港個屁 中國就中國 04/16 13:40
推 jardon: 買臺北以外很多地方還是屌打香港啊 04/16 13:40
推 sapii: 香港的房價真的超扯，比起來信義區很便宜... 04/16 13:41
推 jennifer4551: 台灣都這麼鬼了還有人要來 04/16 13:44
推 echoo: 南部近年的確有很多香港人跑來買房 但前提是要存夠錢 04/16 13:44
推 cage820518: 聽說香港現在都站著睡= = 04/16 13:44
→ echoo: 存夠錢在南部買透天享受退休生活很爽啦 但南部的空氣.. 04/16 13:45
噓 bill0129bill: 不歡迎中國人 04/16 13:45
推 dinosaurjr: 等你在台灣拿得到香港的薪水再來... 04/16 13:45
→ jii0712: 香港也有一堆未開發的離島可以搬去那 04/16 13:46
推 Iamtheking: 不歡迎中國人 04/16 13:46
→ truffaut: 倫敦海德公園旁邊住中東油王的一坪千萬有找 04/16 13:48
→ baiya: 怎麼不去中國 中國更便宜 疑 04/16 13:49
→ a2334436: 住山上 04/16 13:51
推 cms6384: 鄉下確實可以阿 04/16 13:51
→ insingW: 來啊 低薪等著你 04/16 13:53
→ vimeo: 為什麼不去非洲，可以買一個村 04/16 13:54
→ iam0718: 香港的確更慘 04/16 13:54
→ Cruel2: 香港是少數會覺得台灣房子便宜的沒錯... 04/16 13:54
→ menshuei: 香港真可憐 04/16 13:55
推 u4m06: 是沒錯…不過既然要出國應該有更多好選擇 04/16 14:03
推 npsi: 家庭年收中位數才30萬港幣 好像有點少？ 04/16 14:03
推 mosquiton: 嗯好啦 跟香港比台灣真的很便宜 04/16 14:03
→ kaodio: 中國人滾啦 04/16 14:04
推 abcd880201: 幫港人QQ 04/16 14:10
推 tyifgee: 想太多.. 04/16 14:13
噓 cpc21478: 中國人滾去中國買房 別來台灣買 04/16 14:15
→ sheepxo: 厲害! 那會天真? 04/16 14:17
推 nora12124545: 想要寬敞房去東南亞啊 04/16 14:25
推 geneaven: 幹，已經被統的還跑出來幹嘛 04/16 14:31
推 Leika: 全球只剩台、港用繁中 這點很吸引他們 瞬間適應 04/16 14:34
推 iamhcy: 對香港來說這的確算事實，不過我寧願去日本買首都圈外的 04/16 14:39
推 cms6384: 香港正妹快來 04/16 14:40
推 mc3308321: 台灣被香港人當過總統之後，房價就井噴了 04/16 14:41
噓 han10030079: 可以回大陸謝謝 04/16 14:42
推 SamuelLuo: 香港大概是房價所得比全世界第一名了？ 04/16 14:49
→ SamuelLuo: 不過他要能夠忍受台灣的低收入，來台灣還是只能租房 04/16 14:50
推 ter2788: 事實啊 跟香港一比 台灣房價根本少 04/16 14:52
推 Andosinjo: 比香港便宜是事實… 我就有朋友賣掉香港新界20坪房子， 04/16 14:58
→ Andosinjo: 買了信義區50坪管理員大廈。 04/16 14:58
推 zazsin: 台灣跟香港比起來，真的便宜太多了! 04/16 15:01
噓 ss1107: 滾啦 04/16 15:02
推 TheRock0987: 東京也很好啊 04/16 15:05
→ TheRock0987: 中國人別來 04/16 15:06
推 KillLakers: 鄉下可以阿~~~~~~~~~~~~~~~~ 04/16 15:07
推 jympin: 台灣房價在香港就是便宜 04/16 15:08
推 nekosandy: 話說 香港移民台灣 容易嗎？ 04/16 15:08
推 p23637100phi: 香港被中國搞爛了 04/16 15:08
推 getx105: 臺灣的中國人已經夠多了，別來 04/16 15:12
噓 hgjgjy: 滾 04/16 15:14
噓 Liaocavalier: 支那人香港人乖乖住在支那好嗎？ 別去其他國家擠 04/16 15:17
推 llwopp: 他可能還沒有打lol 打lol被台灣屁孩嘴過可能就覺得台灣人 04/16 15:17
→ llwopp: 很可怕了 04/16 15:17
噓 SkyReaching: 他應該更想回歸祖國吧，二線城市更低價更寬闊...... 04/16 15:19
→ harry155007: 痾 房價是比香港低 可是薪水也比香港低 04/16 15:19
推 chiguang: 年收入120萬台幣是中收入？所以又是虛報嗎？ 04/16 15:22
噓 dontomon: 港女滾喇 04/16 15:23
→ chiguang: 我記得大學生起薪就快6萬台幣了吧 04/16 15:24
推 xxjoker: 傻逼小孩臺灣房價也貴死 04/16 15:26
推 try0905: 可以理解啊 04/16 15:27
推 WindSucker: 22k 04/16 15:28
推 kazuma2010: 香港的狗籠房獨步全球 04/16 15:32
推 alan4023: 香港人還行啊 再者台灣又不是只有台北...... 04/16 15:36
推 changhsuan77: 房子如果人人都買得起就不叫房子了 04/16 15:40
→ sober921: 支那人滾 04/16 15:44
推 leader2005: 買高雄,很便宜,隨便買都100坪 04/16 15:44
→ depe5175: 港仔滾 04/16 16:02
推 Farjow: 542萬港幣，屏東可以蓋大豪宅 04/16 16:02
推 shinobunodok: 孩子 你要去哪裡買啊 04/16 16:08
推 final00095: 傻了 04/16 16:37
噓 brucesuperQ: 可悲小學生 04/16 16:44
→ itachi0609: 低價??? 這是哪裡的台灣 04/16 16:47
推 tenkaakido: 我連低價房都買不起，被香港小孩嗆 04/16 16:49
推 gncn: 房價便宜的地方沒工作 有工作的地方沒便宜房價 04/16 16:52
→ gncn: 除非做好每天花兩三個小時通勤的覺悟........ 04/16 16:52
→ jeffboyone: 呵呵 04/16 16:59
推 allenintw: 但薪水也低 04/16 17:01
噓 dbdudsorj: 香港特別行政區居民講話不要那麼吵 小聲一點可以嗎？ 04/16 17:02
推 hesashiaaron: 出貨囉！ 04/16 17:07
推 cheryljin: QQ 04/16 17:11
噓 Shakerzero: 台灣人超過一半都輸給香港小學生了 04/16 17:12
推 Kingofknife: 他們能忍受薪水不到香港一半嗎.. 04/16 17:14
噓 ewqazxs: 幹港仔要來 就要讓他來？ 04/16 17:15
噓 wahas020: 中國人滾啦 幹你娘 佔位置 04/16 17:22
→ ms07b3: 滾啦 台灣不歡迎移民 滾 04/16 17:29
→ ms07b3: 中國人真的很愛移民台灣欸 幹 04/16 17:30
→ scott0002: 香港比台灣貴 04/16 17:41
推 plmokn: 台灣南部很便宜沒錯 04/16 17:42
推 Ghostchaos: 香港人就是太現實了 去到哪裏還不是一樣要為生活煩惱 04/16 17:42
推 kmtlikeslave: 相對低，懂？ 中南部幾百萬就住整層 04/16 17:45

鄉民係咁上下
PTT有時仲衰過連登

btw應該有唔少人想移民去新北市

→ kmtlikeslave: 香港住的那個叫鳥籠 04/16 17:45
→ hjgx: 非洲歡迎你 04/16 17:48
→ hjgx: (成龍主唱) 04/16 17:48
推 mycity: 台灣沒錢買市區還可以買鄉下，香港到處都買不起 04/16 17:49
→ mycity: 長沙灣新房15坪內要800萬港幣…有夠小，但是相對其他人還 04/16 17:51
→ mycity: 算大間XD 04/16 17:51
推 grandwar: 台灣說房價貴，日本和香港都笑了 04/16 18:06
推 stompsid: 相對於香港而言確實有比較好一些啦 04/16 18:08
推 bobby94507: 十年後就差不多啦 04/16 18:14
推 max5566: = = 04/16 18:30
推 sggs: 不要來用健保 04/16 18:34
推 Kenqr: 台灣確實有比香港便宜啦 04/16 18:42
推 ruanruan: 我的鄰居就是來台工作的香港人 全家都移居台灣 04/16 18:42
→ ruanruan: 他說憑他的薪水在香港絕對住不到坪數一半的房 04/16 18:43
推 hbooreo: 港澳的房子小又貴是台灣無法想像的 04/16 18:46
推 hyhy1593: 比慘的 04/16 18:47
推 kevinpc: 等他們長大 台灣也不是現在這樣 04/16 18:47
噓 kingice1016: 香港人滾 04/16 19:09
噓 QNggInInDer: 享受全民健保是三小 04/16 19:11
→ kbcnh: 雙北市也不便宜啦 04/16 19:25
推 orzorza3r: 他說的是山區房子吧? 04/16 19:53
噓 Koonghuoy: 智障小孩 想低價買寬敞房應該要去美國中部啦 物美價廉 04/16 20:38
→ Koonghuoy: 的好地方 真的是個小智障 04/16 20:38
推 damnche: 是比香港便宜 04/16 21:04
推 C8C8DHC: 可以去隔壁的廣州 福建呀！ 04/16 21:10
→ C8C8DHC: 想到周圍都是吵得要命廣東話，就覺得很煩 04/16 21:11
→ a904472000: 台灣地也不多 向外發展最實在 04/17 00:26
→ wd007: 可憐的孩子 04/17 00:40
推 Sinkage: 一樣做夢 去美國不是更好 04/17 00:43
推 Gaogaigar: 台灣是收入房價比例高 用香港收入來看算便宜 04/17 02:18
推 See3Children: 幹別來台灣炒房 04/17 08:32
推 skyhugin: 炒房才是禍首 04/17 09:44
推 sookie: 買花蓮有機會 04/17 18:07
推 akay08: 『我會離開台灣』 04/17 23:42
推 JQK2: 亞洲能比台灣慘的也只剩下香港了

PTT=台灣版的連登

PTT唔係出名多尻野咩。。話佢係台灣連登都無錯
btw 香港人就係犯賤

遲早都係中共領土
啱聽啦五毛

睇得出ptt果堆係台北人
又睇唔起南部

你去人度推高物價人地當然屌你

一路靠北

中華民國

只有港台用繁體
澳門: fuck !!

台灣人真係 以前港英時好過你地 今時今日都唔會變

佢哋有咩唔啱，屌，如果其他人想話搬嚟香港我諗大家嘅回應都係差唔多

完全無錯 見到佢地就好似見到幾年前係高登日日叫大陸狗快躝既巴打咁
將心比幾 自己地方比人大量湧入 氣量再大都頂唔順

個香港小學生夢想一直都係搬去中國喎

台灣=中國

人地中國唔歡迎我地香港，咁夾硬統一都無謂

邊有咁多香港小學生 明明係支那小學生

咁好多人都講咗事實嘅
台灣人工真係低 樓都越黎越貴

ptt五毛又嚟
連登啲優美快啲嚟幫手

收皮啦 台狗我屌你

幾時收返台灣??

最衰都係支那狗，全世界d樓都炒貴晒

又係垃圾地方

其實ptt好多五毛

講垃圾就一定係支那國最垃圾

香港班難民後代雙重標準係常識啦
自己黎 係黎益你牛屎佬 英國佬 台灣仔
人地黎 走啦支拿人
又唔係唔知當地人點睇班契弟 根本一撚樣
人地屌柒佢地咪好似而家咁發爛渣囉

台北人工低 樓價又唔係特別平
收台灣人工去第二到旅行真係要就住就住

崇台撚

台狗咪一樣擺脫唔到中國

大陸人, 令到好多國家既人都唔鐘意
明顯大陸人係有D問題

同道理
香港人既態度,
大陸人又好, 台灣人又好, 日本人都好
都頂唔撚順, 咁撚唔受歡迎

但係你話上網睇到, 真係真心認, 反省既香港人有幾多?
反而連登生成左踩港撚呢個term
負面野唔講得咁濟, 自己人只可以讚
同時又要笑鳩大陸人玻璃心

大家自己睇呢個po留言都明
你把口點講點講Hong Kong is not China, 你對外國人點解釋點解釋，咩好驚出遊比人以為係大陸人
你既行為已經speak for themselves
你政治上你鐘意點講點講, 你可以ignore 你身份證寫住咩
但係根性呢? 人地識睇架

成千個評論 你引兩三個黎講

香港人屌大佬人炒貴香港樓
轉個頭又想炒台灣樓

五毛開工分化兩地嘛 垃圾
好多人都正常討論講事實 樓主就quote 一兩句hate speech 做topic 小事化大

大撚把on9想搬台灣 又唔撚想服兵役

講得岩,你移民去第2度,其實同蝗冇咩分別

睇得仔細d啦
人地回應左邊有得正負皮架，推係正，噓係負
你bold既回應大多都係噓黎
屌你d連登仔淨係識睇標題回應？

無話咩生成唔生成踩港撚
以事論事就無問題
唔係台灣人踩香港就要接受，否認就係玻璃心

一個小學生寫出話要搬去台灣
唔多唔少都受到大人影響
但唔少大人對台灣嘅經驗體驗
唔少都係旅遊得嚟 大部份港人同台灣人接觸都係以讀書同旅遊經驗為主
大佬 台灣人嘅想法未必係港人諗得咁理想當然

去台灣呢個諗法我就覺得ON9架啦
我既回應單純係有感而發
見到香港人咁乞人憎, 但係又唔肯認, 扮唔知果種, 大大聲屌番人轉頭
覺得好可悲

至於玻璃心, 其實以香港人屌大陸人玻璃心果個standard
真係要好似沙包咁任打唔嬲冇反抗欣然接受先叫做到唔玻璃心...
有一個quote 咩網民既意見, 已經足夠可以令一班人屌大陸人係玻璃心

其實認真睇, 理性過連登仔好多

你睇上面D留言好多一句屌埋去台狗, 繁體支那, 台灣又好好咩, 點點點

香港人聲稱咁熱愛既繁體字, 而家得番香港澳門同台灣用

但係澳台都比連登仔屌到過街老鼠咁
講到尾好似得香港係清泉咁

台灣真係狗都唔屌

其實台灣人不嬲都唔中意香港人 尤其上一代 我知講左出黎會比人話5毛
但我想講佢地上一代真係好唔中意香港人
佢地當然唔會話香港人係中國人呢D說話
但佢地對香港人既認知就係自私 狡滑 奸詐
上一代做生意好多人比香港人昆過 果時香港人又踩台灣踩得太勁 睇唔起人
我條女個老母都勁憎香港人 成日叫佢飛左我
佢身邊好多上一代都唔中意香港人 包括教授呀
身邊做野既上司等等
連我送佢坐的士 佢坐緊車果時 個司機問我條女我係咩人
佢即刻話香港男人唔好 好奸詐 叫佢同我分手
個個係見都未見過我 一聽到香港人三隻字已經BAN撚左我
佢地表面係好似好NICE 轉個頭就插爆你 虛偽到
佢教授仲話我為左可以居留台灣先同佢一齊
佢地都好憎聽到廣東話 話好撚嘈 偏偏香港人又成日大大聲周圍講
台灣周圍都係廣東話 香港人 連搭巴士 D阿嬸都大大聲講廣東話
人地坐車係唔講野 好靜 D香港人成日搞串人地PARTY 又成班好似蝗蟲咁移民
人地點會想香港人黎呀

唔係用繁體就係正常人ＧＡ。。。個邊成幾百萬移民過去既支那人。。。只係高質少少既支那人

無人覺得小學生已經擔心樓價依件事已經唔正常

台灣狗 你估香港冇有錢人？

我想搬去新北市

台灣咪又係支那
啲野質素又差 少少地震都可以震爛晒成層樓 用左乜料自己識諗
又多黑心食品

中國台灣

你都on9
講到台狗係好人咁
台狗10年代頭已經睇唔起+屌鳩香港人
我地近幾年先開始屌台狗仲想點

冇一個地方既人會鐘意外來移民

except 白人....

哦係咩
知唔知大中華鳩起人地有得選總統個時講佐D咩

台灣人態度完全正確. 調轉中國人夢想係移民黎香港, 連登仔口氣我寫撚包單, 會同上面d 台灣仔一樣.

會講"歡迎黎" 既人, 一係壞撚左腦, 一係大愛左膠. 人地台灣仔無撚錯架咁既口氣.

怕咩佢，我地夠唔想自由行逼爆香港啦，結果點大家都知

台灣狗又打飛機

大中華撚講野關香港人撚事

你D logic都ON撚9
人地份人點還點
香港人出到去神憎鬼厭
日本人都怕左呀
但偏偏冇人會屌日本人驚左香港人
大陸人台灣人不滿香港人
就大大聲屌番人地轉頭去無視自己問題

雙重標準, 犯賤

香港人以前就係大中華膠
你話關唔關撚事丫

你班難民賤種係近幾年先學人轉立場玩本土咋
當以前既野冇存在過架 ?

班台狗冇講錯，如果台狗話搬過黎，香港人咪又係叫台狗死開

小學雞都諗得咁長遠? 點會諗到又物價又成呢d野 諗下今晚打咩game好過啦 篇文擺明5毛出

人地坐車都好靜 好似日本人
佢地同日本人虛偽?

我又唔覺香港人特別玻璃心
係以前高登同宜家連登，唔少人都知道香港有咩問題，香港嘅自嘲文化唔會弱過台灣人
只係當細心留意一下，連登總有一班人以新加坡、台灣或美國嚟車輪戰咁踩香港
呢種近乎唔駛返工開post嘅人先係激起部份連登仔反擊「踩港撚」

樓主會唔會太天真... 你去YouTube打multiculturalism,mass immigration呢啲字眼
開幾條片 睇吓留言區啲人講咩...

與其話白人鍾意外來移民 不如話外國政府鍾意外來移民

台狗成日以為自己高人一等，好撚柒 明明又冇見識，英文字都唔識多隻

鳥籠升級成狗龍

咪係，睇下你凸區有幾人有"回鄉證"就知。
叫你地中國香人冇叫錯。

香港人走台灣同支那蝗有冇分別

一一

推 xian: 鳥籠升級成狗龍 04/16 13:14

你有冇"回鄉證"? 冇既話你就可以講唔關你事。

一直都係，冇"以前"。

我覺得香港人玻璃心程度勁過以前好多而家
特別係提到大陸,就好敏感,連登只要講大陸果陣, 唔係罵佢, 都會起哂鋼。
而家台灣澳門又係, 講親都起哂鋼
癲狗咁咬雲哂中澳台先收工咁

好多五毛玩分化 大家小心睇路

中國台灣咪係中國囉

我自己當然知班契弟天生到而家都係大中華膠啦
近幾年係因為冇著數先唔認自己大中華膠
係班撚樣催眠自己覺得自己已經"醒覺"佐
同埋重點就係班契弟覺得自己已經"改過"就以為以前既野可以一筆勾銷
幾撚無恥

睇下呢度啲留言就知連登仔同支那人一樣咁玻璃心 人地老奉要歡迎你?自己搬到個邊又抬高樓價又肯定唔會融入台灣文化 即係同支那人一撚樣

你所謂提到對大陸敏感，只係對中國反感啲表現啫
咁叫玻璃心？

香港人不知經常踩香港落地底泥
再捧其他國家上天

呢度班撚樣都要原居民老奉歡迎佢地同佢地分地啦
一早有樣版你睇

香港人一邊鬧人地係蝗蟲既同時，不知不覺連自己都做埋蝗蟲

你睇下對澳對台既表現囉
對大陸就話可以唔計姐

但係咩台灣澳門, 有咩比較性質
即碎

同埋對大陸敏感果種表現同玻璃心係唔同
敏感係真係對應件事去好快咁反撃
玻璃心係一來就拉去其他唔同主題既野講, 大陸點點點仲加衰啦, 夠咩咩咩衰?
某程度上呢度咁鐘意標籤人係五毛 (事實上真係有幾多人有收錢收利益死過來連登同班小朋友嘈呀), 都係反射緊佢地內心,做左假想敵出來。

唔講政治,
手機支付一開始都比成個方向咁屌, 就係因為大陸普及
再來前排, 華為手機, 一講就比人屌
大陸呢樣野係連登(一班比較激進後生仔群體) 可以係只準碰反面, 否則會比人罵既情況

連登仔咁反對普通話，去到台灣想成班香港人圍爐生存？
而且台灣最鐘意用埋d 低能用詞，咩小三、三小、8+9、佛系，連登仔咁抗拒去到點融入

正常反應

澳門無乜好比較
最多都係互相恥笑吓政治環境

和台灣比，仲幫手吹捧埋台灣一份
罵翻香港人轉頭添啦

手機支付其實大部份網民都罵爆八達通公司不思進取

支付寶反感主要有兩個問題，
第一，公司形象，阿里(甚至其他中國企業)處理私隱問題並唔值得信任(舉個例子﹕最近芝麻信用事件)
第二，過份吹捧，四大文明，吹到二維碼新科技，無佢唔得，招人反感

其實都好正路啫

繁體支那

有咩問題 奉旨要想你過去咩?

電子支付呢個topic
一年多D前開始討論
一開始, 個大勢係
有八達通, 信用卡
呢樣野唔需要係香港存在
包括apple pay都比人屌埋

再多一排就真係屌支付寶, 用QR CODE啦
開始爆D QR CODE差既地方

後來有個巴打開PO 講apple pay, 係日本點比人用落搭車
d人就開始一個取態, 電子支付要好似apple pay咁
再屌QR code

之後....八達通推QR code.....
班人潛左水

再去到前排, 大陸都同apple pay搞交通卡mixture
就真係圍屌八達通啦...

足足用左一年時間
班人先醒左, 當初信用卡同八達通就夠
係幾天真無知
到左真係去到IOS 11.3呢個stage
大陸都做到, 唔用QR code啦
先真係絕望

由一個先進地方
搬去一個落後地方
點解台仔都會有優越感

麻煩搞清楚個因果關係先

支付寶以新科技為名
輿論甚至指出將支付寶劃為先進，唔用支付寶等於落過

1)在科技上，支付寶的二維碼支付的確唔係咩新科技
2)即使無支付寶，香港其實仲有好多其他流動支付選擇
3)香港的流動支付技術係需要發展，但方向並唔係二維碼

而事實上支付寶之所以能夠在中國掘起
好大原因係因為中國銀行體系有問題，信用卡並不受大眾使用
令支付寶有生存空間，呢一點絕對唔適用於香港

所以先會有人反駁話香港已經有八達通和信用卡
即使有無支付寶，其實並無太大影響

咁你就要留意一下，香港最近呢幾年係網上網下，中國官媒同民間，以至香港政府都係到矮化香港。
成班五毛用中國打擊唔到香港，就用澳門同台灣嚟借力，有港人對呢類攻擊反感，十分正常。
反而有人忽略呢個趨勢，仲話香港人玻璃心，我反而覺得出奇

其實Super d去講，香港同台灣兩個地方，都係受到中國嘅唔同形式嘅威脅或者打擊，兩個地方互相數落真係好無謂。
事實上，港台互片其實都係口舌之爭，中國/香港或中國/台灣係真係有實際damage。

我自己都有立場，台灣係最近十幾年的確係有唔少進步，而香港係97後不斷赤化而退步，彼消此長。
台灣人好多都話港仔以前好寸，好自大，但如果今時今日台灣都仲未完全KO已赤化咗20年嘅香港，咁97前香港人真係有寸得起嘅條件喎

Anyway, 我都係覺得港台互屌都係小朋友嘈交而已
唔好太認真

睇完你呢段野, 我又諗下大陸人玻璃心既心態
其實同你呢個原因都差唔多
都係比外國呀睇唔起耐
自己不停進步, 好多中國人見到國家好緊
但係仲比人針住針住
因而會有反應

好似16年奧運孫楊單野咁, 好多人去果個選手IG度嘈, 屌個選手 - 大家定義咁做玻璃心, 不停屌
但係同年8月, 電影arrival poster將上海同香港既城市mix左做一張圖, 勁多香港人去電影既fb page屌人, 話HK is not China.

我係由呢件事起覺得, 其實香港人心智同身體行為都係一樣
玻唔玻璃都好啦
香港人都唔係出名大方架啦, 字眼既野好死

個人睇法好難改，閣下無視中國政府有意矮化香港，單純歸納係港人玻璃心，呢個判斷我有保留，不過要死咬香港人玻璃心，咁你開心就好喇

我自己又覺得, 比人label as 踩港撚既人
香港點樣負面其實一D好處都冇
反而我自己point out個心態係, 可唔可以唔好咁落去
明明大家心入面好想唔似大陸, 好著緊形式化既分別
但係行為偏偏又唔可以執正少少
呢個係我個人覺得shameful 既地方

個人傾向分析事件要睇埋context
中國政府係向緊中國人灌輸極端民族主義同大國崛起嘅思維
另一方面就開動國家機械連同港共嚟矮化香港人
以上呢兩點我又唔覺太多連登仔會反對

所以抽空背景而去conclude 香港人玻璃心，我䁷得呢個結論無說服力

其實重點係醒既人數實在只係佔香港人好少部分。

就憑手上有投票權，就連賓賓都可以比港奴有優越感。

正常,以前香港人有英國照住,成日笑9台灣亂,議會打交,
宜家想搬0黎住,點都要受吓氣

依個真
我十年前去台北同上年再去，市容改善左唔少
十年前去到真係以為自已返左大陸 上年再去依種feel少左

另外上面話香港係中國人既留言其實只佔好少，應該唔少係五毛黎

不過人工低依個真 香港ive畢業都搵得多過佢地大學畢業

垃圾支那港豬咪撚污染台灣啦

冇咩特別 同連登似

咁都block到隻5毛

小朋友本來就應該天真，咁都要俾人屌 一堆台狗扮看破紅塵

遲早都係中國台灣啦

小學生唔係應該好愛國咩

點會想去台巴子鬼島

係咪國民教育失敗

最玻璃心就係連登仔
人地都冇講d 咩 已經沖晒出黎踩台灣

人地口氣溫和好多喎

台灣咁垃圾都夢想

reference PTT 即係 reference 連登，即係同majority相反，亦即係台灣人好歡迎香港人過台灣咁解

台灣省就收皮啦

唔止台灣 世界都係向右傾

ptt係有專業人士
但全世界最活躍討論區都係相對基層的人
一定係反外來人湧入

ps:垃圾香港人居權案中支持大陸人湧人係人類歷史少見